為D唔識日文既人解釋一下灌籃山王戰有幾神

見有台灣手足用山王戰整左條片鼓勵大家
就想多口講下

當然你識既話可以指證我既不足或者大家討論下

1.
身份對比
山王係籃球名校
佢地學校都睇得出係一間好有紀律既學校
全部人都要梯晒短髮
所以被稱為籃球界優等生
相對
湘北並非咩強校，首發5人組除左赤木同流川
其他三個都做過不良少年
佢地係大眾眼中既爛仔

而日本係90年代好流行不良少年漫畫
不知不覺間形成左一種不良少年文化
佢地有獨特既一d用語或者動作
或者翻譯出黎都係普通句子
但其實日文會有好多唔同既講法
其中就會反映到說話者既態度
其實山王戰時湘北都有用唔少呢d句子去挑釁山王

山王戰係不良少年對優等生既挑戰
不良少年懷住不良少年既自我認同向優等生發起挑戰

2.
三井自我認同
其實三井一直都為自己荒廢光陰而後悔自卑
直到山王戰佢先重新認識自己
明白自己荒廢既光陰令自己而家更加博命
所以佢山王戰大爆法，無晒體力都重撐住
佢最經典既一球係不斷叫人叫佢個名
人地當佢傻左時佢一野投球，講左句經典對白
「我叫三井壽 一個永不放棄既男人」
其實日文原文係
「おうオレは三井 あきらめの悪い男・・・」
中文翻譯並無錯，意思的確係咁
但「あきらめの悪い」其實有唔放棄既意思既同時係一個比較負面既講法
有d死纏爛打，唔識放棄既意思
三井果時咁講係一種自嘲既同時係一種自我既肯定
佢堂堂正正承認左自己既缺憾
呢份缺憾唔再係佢既遺憾同自卑，而係化為左佢既榮耀同自信

3.
櫻木的決心
呢個就真係翻譯問題
櫻木受傷，安西教練勸佢休養時櫻木問佢幾時係人生最輝煌時期
然後佢話「我只有現在」
相信好多人睇既翻譯都係咁
但原文係「オレは今なんだよ！！」
應該翻譯作「我就是現在」
「我只有現在」實在有d太過over，講到好嚴重咁
但好多人都覺得呢個錯譯比原版意思更加熱血

4.
櫻木的表白
櫻木痛到暈左，佢諗返起當初晴子搵佢打籃球時
佢答左句「大好きです」
其實佢想講佢鐘意晴子，但晴子get左佢係講籃球
佢半夢半醒時突然彈起捉住晴子講「大好きです 今度は嘘じゃないっす」
翻譯係「我很喜歡 今次不是說謊」
就咁睇好似真係講打波咁
其實日文講喜歡唔洗講到明第一人稱第二人稱都可以成立
所以果句其實同表白完全無分別
但今次真係講緊籃球
櫻木為左接近晴子而打籃球
佢而家係為左籃球（球場）而離開晴子（休息區）

山王戰可謂將所有成員既內心既成長同蛻變都完成左
櫻木變成真正既籃球員
流川見識左人外有人，開始學識team work
宮城證明左自身既弱項（身高）面對全國水平既高山都可以發揮為有效既武器
赤木完成左自己既心願
三井走出左自卑

而且佢地帶住不良少年既尊嚴打敗左優等生
證明左自己既價值
真係百看不厭既神作
無法超越既一場漫畫中既比賽

留名

山王 = 島津義弘

晏啲開應該多啲人睇到

灌籃

輕輕一推

他媽的
為啥不用籃球飛人

體育漫畫都已經悶啦，仲要係籃球

第三
其實冇譯錯

「我只有現在」講到太過嚴重，好似自己除左呢場波咩都無咁

「我就是現在」就係講緊自己最輝煌既時間就係呢場波，對應返之前問安西教練幾時最輝煌一樣

冇呢套漫畫我相信後世都唔會出咁多套藍球漫畫

請你收皮

山王戰由頭精彩到尾
後面每一個入波都牽動人既情緒
想跟住一齊喊

I can't 幫拖~~~~!!!

但無呢套漫畫我相信後世既籃球漫畫會更受關注多d

Slam dunk已經封撚左頂，好難超越呀

引戰狗block咗就算啦

好精彩解釋

真係去撚咗頂，角色塑造、莊諧並重、熱血感人、寫實同超能人的拿捏、畫功、分鏡，連作者自己都有超大成長（畫風畫功），山王之戰直情係藝術品嚟
最緊要係，係一個被迫爛尾的情況底下，山王戰係最完美嘅結局，有邊套漫畫可以做到
唯一遺憾真係因為爛尾，好多原本要出場的角色冇發揮空間，不過可能咁，山王之戰先成為前無古人 後無來者的絕世一役

同意
山王戰呢種無冠王者既結局反而將成套野拉到上一個更高層次

直譯既話一定錯
‘只有'一係用だけ 一係用しかない

但對比黑子的籃球，真係差咁d

黑子真心青出於藍

黑籃吊打

Agree
其實應該寫埋
我（最光輝的時刻）就是現在
之前佢係問安西最光輝既時刻係咪係美國教波果陣
利申睇中文意會

不過錯譯版係壯烈d既

我認架，拎住個傻仔日文N1扮晒識咁

希望咁多位大佬可以幫我補充下，等我都有機會進一步認識呢部作品

山王最經典所有人嘅救贖戰

神仙籃球

你都識講直譯
翻譯仲要睇語境
唔係話有咩字就譯咩字

灌你老母籃
入樽就入樽

咁事實而家個翻譯的確同原版有d出入

無，有位ching話我識少少
我咪講下自己識幾少囉

真心唔覺n1勁，係勁過n1都無既人姐

第3點唔算錯既
譯者中文表達得差姐

灌你老母腸咩
唔撚識講男兒當入樽/Slam Dunk？

明日之花道

得啦得啦你最撚叻啦

山王戰真係睇一次喊一次，超熱血感動但又好自然，冇乜邊套漫畫做到

請問教左我d乜
凈係係度鬼殺咁嘈
半句建設性發言都冇
我開post第一句就話歡迎指證同討論
我就預咗同人討論
好似第3點咁有人認為唔同意咁咪大家傾下

係得你係度嘈重話教人野？笑撚死

山王戰由頭精彩到尾

入樽由頭精彩到尾

最神係贏咗山王之後因為體力透支加上櫻木傷出輸俾愛知
成件事好真實
青春總有遺憾，結束得好突然
但係失敗咗路總要行落去
結局每個人繼續向住夢想進發：
櫻木努力治療傷處
流川進入日本代表隊
大猩猩入咗大學
宮城同三井留校奮鬥

佢哋現實有無甲組lv

好有現實感
籃球只係生活既一部份
只係高中時代既一個興趣
唔會搞到好似籃球就係人生既全部咁誇張

打完山王大家都會各行各路，回歸現實

其實我真係唔明點解有人話係爛尾, 佢個結局真係好到冇得再好,青春總有遺憾,咁先係最真實最貼地,反而佢嬴左日本冠軍咁就真係爛尾！!

蘿球社屌打slam dunk

屌你老母成雞咁左叫右叫

已封鎖會員 一帶一路好酒

屌你老母
你cap乜撚嘢圖

又要睇多次佢啲煩鳩嘢